外國買家大撤退 日房地產交易大減逾3成

2018下半年日本房地產交易大減3分之1，反映外國人收購日本不動產的風氣大幅降溫。

根據都市未來總合研究所數據，去年12月止的6個月日本房地產交易比1年前減少34%至1.72兆日圓，是6年來最低，其中外國人貢獻的交易狂減90%至919億日圓；外國人1年前貢獻逾3成總交易。

相較於其他市場的房地產，日本不動產具吸引力，原因是價格相對較低，但情況如今已改觀。1名美國不動產基金日本部門主管說：「我們最近一直無法大量收購房地產。」這名主管指出，2018下半年日本市場房地產數量開始減少，正在尋找買家的房地產價格則太高。

日本房地產交易降溫的現象在高階市場特別明顯。1個投資人集團去年以約1500億日圓價碼買下東京港區芝公園大樓，寫下去年最高房地產成交金額（不含開發用地），但這個數字遠低於2017年。

中國人回歸發展 又贏

燎原火

除了礦機同日本樓
仲有咩往績

跟巴菲特尾燈買股算唔算

唔係成功借咗一千萬咩

中國人嗎?

超多支那人買日本d地 牧場 屋 大廈 酒店
日本政府應該開始嚟料

Link?

幾時到香港 ?

咁快玩完

冇升值潛力,都唔知買黎做